【氣象】（2018年4月中旬）旬初偏南氣流影響，天氣炎熱，其後受冷鋒及高空擾動影響有驟雨及雷暴

氣象討論：2018年4月中旬
此帖文討論期：2018年4月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-夏天冬天夏天的新ac
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

調大雨勢

3日前既預報

(澳門電台消息) 特區政府公布氣象局前局長馮瑞權的紀律調查結果，決定中止向馮瑞權支付退休金 4年。前副局長梁嘉靜被紀律處分停職 130天。

行政長官辦公室指出，2人在颱風“天鴿”吹襲澳門期間所作職務行為之紀律責任，在有關的紀律程序中，預審員向行政長官提交的報告結論，2人因有過錯未以有效方式執行職務，須負上紀律責任，行政長官並決定加重處分。其中，馮瑞權被撤職，但由於他已退休，處分為中止支付退休金 4年。 (謝娜娜 黃偉鴻)

雖然高溫數字同前幾日差唔多，
但今日體感熱高多，好濕

aggrr 件恤衫差啲痴住個人

仲係覺得好涼喎，完全唔似吹南風，似大北風

屋企室內未入暖氣，係仲有少少涼，
但室外已濕熱 快d落大雨

今日由大角咀行去旺角搭車，
無太陽都出晒汗，路上見到小麗民主教室呼籲人登記做選民，佢本尊係到
利申：一早係選民

我今日都行左一日，除左晏就做運動少少汗，係街都陰陰涼。完全唔似往日吹西南風既暖

你係咪肥底？

今日多雲 應該會無咁熱

而家好似市區啲雲薄左，高溫應該會高過尋日

大交合終於突破30大關，等左好耐，太遲了

差唔多成四月中

今日都係好熱

都還好，熱過尋日既，不過溫度高拉低左RH，體感都仍然算係舒服。
利申：都係怕熱的人

你似怕凍多d wor
成日話好撚凍

又怕熱又怕凍 去到好撚濕熱既天氣我都會燥底

佢係咪成日30幾度話吹東風好涼好寒果條友黎

係 請留意#2

總部最高30.6度，同打鼓嶺一樣熱

今日好風過尋日，有風既位舒服過琴日少少 無風既位都係好濕熱

聽日25-30
希望黎緊場雨可以壓一壓個升勢，
5月前唔使出動冷氣
踏入4月風扇已經晚晚開 除左涼果兩三日

微弱南風情況下落雨只會更加焗

黎緊場雨會轉埋方向落返20度喎

就算唔轉風向，落大雨個溫度會低返
22度100%都係舒服過30度70%
夏天果陣就算落雨只係落返25-26度，
都係30-32度太陽感覺焗得多

以為講緊朝早落既微雨

好似年年都好準四月先破30度，三月就破咁多年黎先得一次

調弱左

其實似調短左多過弱左

平成３０年 ４月１４日０４時０４分 気象庁発表

１４日０４時００分ころ、地震がありました。
震源地は、根室半島南東沖（北緯４３．２度、東経１４５．７度）で、震源の深さは約５０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は５．４と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。
この地震について、緊急地震速報を発表しています。

この地震により観測された最大震度は５弱です。
［震度３以上が観測された地域］
震度５弱 根室地方北部
震度４ 釧路地方中南部 根室地方中部 根室地方南部
震度３ 網走地方 釧路地方北部
［震度３以上が観測された市町村（北海道）］
北海道 震度５弱 中標津町
震度４ 根室市 浜中町 別海町 標津町 羅臼町
震度３ 釧路市 斜里町 清里町 大空町 厚岸町 標茶町
弟子屈町 鶴居村 白糠町

唔知星期日幾時轉涼呢

256雷達開始有野睇

臨門撻Q是常識吧

今日最高得29.9度 比昨日低

今早仲有一下M3.5,最大震度3

１４日１５時１３分ころ、地震がありました。
震源地は、愛知県西部（北緯３４．８度、東経１３７．１度）で、震源の深さは約１０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は４．６と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は４です。
［震度３以上が観測された地域］
震度４ 愛知県西部
震度３ 愛知県東部

128雷達開始有野睇

應該又掃唔中

這些機會

64KM雷達都開始有野睇

過去一個鐘個雨區明顯地向南移

巧想行大雷

撻q

出咗提示

聽日係咪落大雨

而家港島涼左好撚多，好舒服

與冷鋒相關的一道強雷雨帶正影響廣東並逐漸向南移動，可能在未來一兩小時影響本港。市民應提高警惕。 (14-04-2018 18:50)

睇個天識唔識做

順其自然，何必緊張，香港平均雨量不嬲都高過廣東內陸..，要攞大雨香港嘅機會率重大

落*

直襲北區

出面焗撚到

九成係咁

輕鬆
我之前我試過係咁
同啲Fd講不如轉戶內活動
最後一滴雨都無

係十成啊

果然

又係咁

大交合

臨門撻Q

又黎

都試過好多次 雨區一黎到唔係減弱就避開

希古恩

香港既大雨主要靠颱風雨 或靠自爆雨區

屌你老母臭西 好想行雷閃電落大雨啊

D雨區成日去到深圳就飄走唔再落黎

唔落雨咪當享受多陣舒服既和暖天氣 聽日就冇呢支歌仔唱

和暖：18-22
溫暖：23-27

近日：25-30

聽日就真係和暖啦

聽日北風又多雲又落雨（未知落唔落得成 ），體感應該係涼唔係和暖

咁近日又濕又熱 溫暖都唔係啦

佢話涼就涼啦
28度佢都凍到打冷震架啦

中共氣象武器防港獨

天文台個radar 我lopeless 到click都廢事click

呢條漸凍人block左佢喇
睇左咁耐天氣post
啲內容都係睇佢點漸凍

漸凍人

咁今晚真係涼又唔係焗 26度姐，風扇都唔洗開，室溫24

冷氣high cool mode

仲係咁熱架
仲諗住可以唔開冷氣瞓

你望下你樓下兩個reply

一名71歲的男子，中午在城門水塘行山期間昏迷，由直升機救起送院，搶救後不治。

事主與朋友早上到荃灣城門水塘遠足，中午12時許事主行至針山附近暈倒，友人報警求助。警方接報後，召來飛行服務隊直升機，將昏迷的事主救起，並送東區醫院搶救。

偕同事主行山的友人阿旺指，他們是透過網上組隊行山，事主是2014年加入，但4年來只見過事主行了3次山。阿旺表示，今早他們共40人由大圍出發，打算行至梨木樹，他們在中午行至針山坳時，事主開始感到不適，臉色蒼白。有同行友人勸籲事主不要勉強繼續前行，但事主拒絕，其後陷入昏迷。友人立即報警，並帶事主到直升機坪等待救援。

下午1時，天文台在荃灣城門谷錄得29度高溫，濕度高於百分之70。

仲好似有老野熱死 涼條毛

真係越夜越涼，交合得返23.6度，接近全港最低

請關懷弱智人仕

冷空氣到左

仲未到我呢頭

又熱又濕

睇下有無機會

its coming~~ roar!

未完場，唔好慶祝住

今次點睇都有得落啦掛

唔落就再次玩謝大交合

天文台在4月15日上午9時10分發出雷暴警告，有效時間至今日下午1時正，預料香港有雷暴。

屌，仲諗住踢波

啱啱觀塘聽到下行雷

今次應該堅啦

大帽山 12.5
推埋冷空氣團落黎

放假先黎落足全日

落雨正呀喂

請問去到中午港島雨勢會勁左定弱左
唔識睇個圖

有無大埔富亨撚
頭先個下雷嚇到全個商場d人叫

頌雅撚 唔覺咁誇張喎

係屋企已經唔同 隔左幾橦樓
頭先係中銀門口等車 d人嚇到跳左下

今日會唔會有人行山出事

如果仲有人行山抵死啦

天文台最多只係預測今晚有幾陣驟雨，初時有雷暴

同埋好多真係去行山嘅9點幾就已經上山

睇圖都落到食飯時間

上山遇著降溫加上大風

或者行山俾雷劈中

今日行山出事嘅應該要屌大交合先啱

大交合已經提左今日落雨

今朝坐西鐵真係見有人行山裝

同埋今朝個天咁黑
行開山嘅都應該feel到有啲嘢啦

屌你老尾馬鞍山岩先個雷聲大撚到
訓緊教都嚇親

依個logo啲人多數唔會點理

X2 閃完果下諗住八掛望下
隔1秒就轟落黎

嚇到醒咗

同我即刻停雨...今日唔好落

琴晚仲要夜訓諗住訓耐d

我成個人震左震

好撚正 終於落雨

離黃雨標準有一段距離

黃雨要預料雨量每小時達30毫米，而家一小時得0.5-1毫米

最後都係靠西南海上型開大雨齋
西北型颮線好似自從330水舞間後都係撻Q多

香港好多時由南而北掃既雨量都係有質有量，始終香港係最南兼沿海城市輕鬆靚食，北向南誰就真係除左330靚食之後多數撻Q。沒先兆既自爆雨區好多時都幾有質量兼有驚喜

今日雨量唔算多，總部都係得16毫米進漲

好涼爽

落完都唔係即刻行下，仲好濕

下星期24-30度，幾時有26-32度阿

今日食正西風有急流發展，水氣好足。

西北型颮線落到近岸靠抬升，
換句話說近岸不利雨區發展，
好想知有甚麼因素經常撻Q。

所以其實今日雨量竟然達唔到20毫米個人覺得唔合格

而家竟然出太陽

香港天文台低溫18.6全港之冠

冬暖夏涼

痴線，勁過我，14個⬇️我最高紀錄都係12⬇️

市長幾時得閒整17年黎睇下

夏天除咗落大雨，應該日日都係相同情況

昨 日 (4 月 15 日 ) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 25.7 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 18.6 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 19.4 度
相 對 濕 度 ： 73 - 94 %
雨 量 ： 17.2 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 106.6 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 251.5 毫 米

14號晚雨區埋到嚟減弱嘅其中一個原因可能係850hPa南海較乾而且有反氣旋

850hPa切變線當時未有進一步南壓，當晚嘅雷達圖都見到雨區一離開沿岸就開始減弱同消散
其次，當晚500hPa香港亦唔係特別潮濕，濕區主要喺香港嘅東北面，亦係雷達圖上睇到比較多雨嘅地方

到15號朝，850hPa切變線稍為南壓，香港附近轉潮濕

500hPa亦有短波槽走過黎，而且比預期深唔少
早上實況

前一晚對15號朝嘅預測

至於以上係咪撻Q嘅主要同普遍因素仍有待觀察

尋日15號落雨係短波，16號今日係南支？

無錯，所以15號嗰波可以話係bonus，影響唔到原先對16號有場雷雨嘅預測

咁多日以嚟，歐中都預測呢條南支槽比較深、槽底亦比較濕，所以一直都預測會有強雨區喺香港附近；但NCEP GFS企硬唔同意，持續預測16號係無料到；HKO NHM就大約喺兩者中間，且看邊個能笑到最後

地球巴打提醒了一樣因素，
過往撻Q都試過雷雨區落黎時候，
巧合地沿岸總有一個微弱的反氣旋。

暫時未有雨，似係無料到個個會笑到最後

咁起碼都知道有個原因，咁點解冇人發現

仲未有料到

我覺得炒左粉
但1300既TAF 仲堅持有雷暴

滿心期待咗成日
完全少少料都冇

出太陽

好似一直都預計下午有返陽光

又天陰陰咁 想點

印尼中爪哇省發生地震，造成至少3死21人傷，災區進入兩星期緊急狀態。地震在昨日發生，強度是黎克特制4.4 級，震源深度4公里。震中位於人口稠密地區，導致最少300間房屋，多所學校及清真寺受損。當地災難管理局表示，地震造成兩名老人死亡，另外一名13歲小童被倒塌的建築物壓死，超過2100人疏難至臨時避難所。

M4.4弱到usgs檢測唔到無資料 但都可以死人

下星期二

大交合預測落雨D準確度

至少知有個不穩定系統坐底既

黃雨尚未開齋，西南氣流仍需努力

幾時先會冇東北季風？

無東北風同西南風撞，春季大雨可以早抖

講得唔好，應該係東北風通常咩時候會被西南風取代？

咪大約年年既3至4月

上年落到狗屎咁樣 今年雨都冇兩滴

天文台台長岑智明出席一個電台節目時表示，今年6月前或有首個颱風吹襲香港，預料全年則會有5至8個颱風，較正常全年6個為多。

岑又指現時全球海水溫度上升，擔心會加快颱風或颶風的強度增長，而且天氣情況有時難以估計，他以去年吹襲香港的颱風「洛克」為例，指天文台在發出8號風暴信號後，「洛克」忽然減弱和轉風向，令市區出現無風的情況。但他強調，天文台在決定是否發出熱帶氣旋警告時會分析最新數據，並以公眾安全為首要考慮。

他表示，在全球暖化和北極融雪速度加快的影響下，本港冬季氣溫較難預測，再加上冷空氣南下，極端天氣出現的情況會增加。他指去年冬季一共有21日寒冷天氣，較平衡數值17日多，夏天酷熱天氣亦有同樣情況，全年氣溫達攝氏28度以上的夜晚有21日，比一般數值18日多。

28度以上日子點止21日？我記得好似係破左紀錄（40日）

28度以上的夜晚

我指熱夜，唔止21日

windy月尾菲東有風

仲未夠熱